梁卓偉: 第三波疫情的源頭 最有可能是源自多宗輸入個案

政府專家顧問團成員、港大醫學院院長梁卓偉指出，本港新型肺炎第三波疫情的源頭，並非較早時本地個案群組的殘餘隱型傳播鏈，最有可能是源自多宗輸入個案，相信政府目前的入境檢測措施，已堵塞漏洞。

梁卓偉預計，未來一周的確診數字不會有明顯轉變，要再等多兩星期才回落，要審慎觀望疫情，再決定是否落實更嚴厲的防疫措施。

係人都知係輸入個案，點會無啦啦爆第三波，係常理
20.9 萬人次漏洞

慶回歸西活動請來大量中國籍婦女歌舞贈慶

消息指：多名警員參與後均呈陽武肺

開心大發現

該些集團因執行職務播毒可獲豁免檢疫

話政府個漏洞大到唔只漏咗一單入來

20萬人裡面一個都無事 講出嚟邊個信

大佬呀, 病毒會從天而降的嗎?

佢都夠膽講真話？

鬼唔知你老母係女人
幫政府做嘢姐 連尊嚴都冇撚埋
講嘢講到咁反智

全香港700萬人都知之前就斷尾
無啦啦周圍同時爆不知明源頭
唔通有人特登養住啲病毒博中6合彩

不過留意
佢都暗中鳩噏落毒
幫政府推遲立會選舉做勢

梁卓偉又說，根據早前的研究，若在本地出現爆發期間防疫措施鬆懈，按鬆懈多長時間，需要3至7倍時間才可恢復至原本水平，他估計本港早前鬆懈了大約兩周，料需兩個半月才可恢復至第三波疫情前的水平，即每日新增確診數字維持低水平。

推

又 spin

喺機場亞博館留樣本就堵塞咗漏洞？
豁免檢疫人士留完樣本唔使等結果就可以走
等到你有結果，確診病人已同社區有接觸

安排佢哋坐專車，自費住指定過境酒店，餐廳公眾人士唔可以入，先至係有效分隔

識咁做就唔係港共啦
根本連免檢都唔應該有
仲要船員依啲咁撚高危都免

其實船員唔同機組人員，隨時一年半載先換班一次，大可以要求佢哋提早幾個鐘來港，以等待檢測結果

仲有而家只係飛抵香港嘅上船船員先要留樣本，落船船員冇人理，呢個都係漏洞

岩岩瞓醒?

直頭已經離港